{
  "tapmacalar": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Bir ağacım var, on iki budağı,Hər budağın otuz yarpağı.",
      "answer": "il"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Yer altında sarı biz",
      "answer": "Kok"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Babam oturub al çuxada,Kim soyundursa gözü çıxar.",
      "answer": "Sogan"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Ağzı birdi, dili mindi,Gah belə deyir, gah elə.",
      "answer": "Qelem"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Ağca atı nalladım,Səmərqəndə yolladım.",
      "answer": "Mektub"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Suda bitər,Suda itər.",
      "answer": "Buz"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Bizim evdə iki gəlin var —İkisi də bir boyda.",
      "answer": "Qapı"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Baş üstə durar,Baxıb göz vurar.",
      "answer": "Ulduz"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Şəhəri var, evi yox.Meşəsi var, ağacı yox.Dənizi var, suyu yox.",
      "answer": "Xerite"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Çöldə deyil, evdədi,Nə yerdə, nə göydədi.",
      "answer": "Pencere"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Cavanlıqda olar qara,Qocalıqda oxşar qara.",
      "answer": "Saqqal"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Meşədi, çəməndi oylağım mənim,Özümnən yekədi papağım mənim.",
      "answer": "Gobelek"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Dörd qardaşın bir papağı var,Hamısı birdən qoyur.",
      "answer": "Stol"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Dişləri var, it deyil,Ayağı var, bit deyil,İlan kimi bərk çalar,Yerində bir dərd qalar.",
      "answer": "Eqreb"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Üçü bizə yağıdı,Üçü cənnət bağıdı,Üçü yığıb gətirir,Üçü vurub dağıdır.",
      "answer": "Fesil"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "Bağda sürünər, gəzər,Az-az görünər, gəzər,Oxşuyar bir yumağaQorxuram əl vurmağa.",
      "answer": "Kirpi"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Balaca quyu,İçində suyu,Ağcadan ağdı,Sarıdan sarı.",
      "answer": "Yumurta"
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "Zülmət enəndə gülər,İşıq görsə mürgülər.",
      "answer": "Yarasa"
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "Bədəni var, başı yox,Qolları var, qılçası yox.Qarnını yırt, qanı yox.",
      "answer": "Koynek"
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "Əlim ilə əkərəm,Dilim ilə biçərəm.",
      "answer": "Soz"
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "Bayırda sağdı,Pambıqdan ağdı,Evə gələr,Suya dönər.",
      "answer": "Qar"
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "Nə gümüşdür, nə qızıl,Suya girər islanmaz,Yerə düşər paslanmaz.",
      "answer": "Cive"
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "Zirzəmilərdə yatan,Qara palçığa batan,Həkim dərmantək satan,Qara zəncirim nədi",
      "answer": "Zeli"
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "Babamın bir donu var,Qatlayıram, qat götürmür. ",
      "answer": "Yer"
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "Bağda bitər tağı yox,Ha sıxarsan yağı yox.",
      "answer": "Biber"
    },
    {
      "id": 26,
      "question": "Bağlarda tappıldar,Meşədə şaqqıldar. ",
      "answer": "Balta"
    },
    {
      "id": 27,
      "question": "Balaca baqqal,Nə versən udar.",
      "answer": "Agiz"
    },
    {
      "id": 28,
      "question": "Balaca Cəfər parça təpər.",
      "answer": "iyne"
    },
    {
      "id": 29,
      "question": "Balaca kişi çəpər hörər.",
      "answer": "Biz"
    },
    {
      "id": 30,
      "question": "Altı daş, üstü daş – arasında çəmənim,Qazanda bişən duzsuz aşımdı mənim.",
      "answer": "Semeni"
    },
    {
      "id": 31,
      "question": "Göydən gələ-gələ,Düşür gilə-gilə,Bunun adı nədir?Gərək hamı bilə.",
      "answer": "Yağış"
    },
    {
      "id": 32,
      "question": "Yoxdur heç birYerə yolu.Qoynu maviSuyla dolu.",
      "answer": "Göl"
    },
    {
      "id": 33,
      "question": " Ağquş suya töküldü.",
      "answer": "Duyu"
    },
    {
      "id": 34,
      "question": "O hansı heyvandı anadan saqqallı doğular",
      "answer": "Keçi"
    },
    {
      "id": 35,
      "question": "Bir quşum var, düz uçar ",
      "answer": "Gulle"
    },
    {
      "id": 36,
      "question": "Ağ sinidə ağ təpə ",
      "answer": "Plov"
    },
    {
      "id": 37,
      "question": "Bir sürü atlar,Cəməndə otlar.Vaxtı gələndə,Dərisi partlar.",
      "answer": "Pambıq"
    },
    {
      "id": 38,
      "question": "Çoxlu tağ atarTorpağda yaşar.Qoyma yetişsin,Kal-kal dər apar",
      "answer": "Xiyar"
    },
    {
      "id": 39,
      "question": "Altı bulağ icərlər,Üstü zəmi biçəllər",
      "answer": "Qoyun"
    },
    {
      "id": 40,
      "question": "Əl ilə tutmaq olmaz,Göz ilə görmək olmaz.",
      "answer": "Kulek"
    },
    {
      "id": 41,
      "question": "Ayağı yoxdur qaçır,Qanadı yoxdur uçur.",
      "answer": "Bulud"
    },
    {
      "id": 42,
      "question": "Baş üstə durar,Baxıb göz vurar.",
      "answer": "Ulduz"
    },
    {
      "id": 43,
      "question": "Bir qapağı, Min yarpağı",
      "answer": "Kitab"
    },
    {
      "id": 44,
      "question": "TapTapmaca Yazaraq +3 xal qazan!",
      "answer": "TapTapmaca"
    },
    {
      "id": 45,
      "question": "Oyun Yazaraq +3 xal qazan!",
      "answer": "Oyun"
    },
    {
      "id": 46,
      "question": "@Rauffj Yazaraq +3 xal qazan!",
      "answer": "@Rauffj"
    },
    {
      "id": 47,
      "question": "Salam Yazaraq +3 xal qazab!",
      "answer": "Salam"
    },
    {
      "id": 48,
      "question": "1-10 -na qeder bir reqem yazin duz cixsa +3 xal qazanin",
      "answer": "4"
    },
    {
      "id": 49,
      "question": "Bir qarpızım var cığal Üstünə dünya sığar.",
      "answer": "Qlobus"
    },
    {
      "id": 50,
      "question": "Quş deyil qanadı var,Quşlardan yeyin uçar.",
      "answer": "Teyyare"
    },
    {
      "id": 51,
      "question": "İki kürküm var,On qardaşa çatar.Bunu kim tapar",
      "answer": "Elcek"
    },
    {
      "id": 52,
      "question": "Bәdәni var, başı yox.Qolları var, ayağı yox.Qarnını yırt, qanı yox.",
      "answer": "Koynek"
    },
    {
      "id": 53,
      "question": "Toyda düyündә gәzәr,Sәsi alәmi bәzәr.Qabırğası qatbaqat,Gah yavaş, gah da bәrk dart.",
      "answer": "Qarmon"
    },
    {
      "id": 54,
      "question": "Qanadı var uçmağa,İynәsi var sancmağa,Sevir işi, zәhmәti,Odur ki, var hörmәti.",
      "answer": "Arı"
    },
    {
      "id": 55,
      "question": "Bir ağacım var,Bir gövdәsi,Beş budağı,Hәr budaqdan bir sәdәf",
      "answer": "Qol"
    },
    {
      "id": 56,
      "question": "Yarpağı var, ağac deyil.Tikilir, paltar deyil.Danışır, adam deyil.",
      "answer": "Kitab"
    },
    {
      "id": 57,
      "question": "O nədi ki, içində qışdır,Çölündə bahar.",
      "answer": "Soyuducu"
    },
    {
      "id": 58,
      "question": "O nədi ki, yeməyi benzindi,Ayağı rezindi.",
      "answer": "Avtomobil"
    },
    {
      "id": 59,
      "question": "Dolanar bütün ərzi,Aşar dağı, dənizi.Gəzib göydə gecələrGəlib yerdə dincələr.",
      "answer": "Kosmonavt"
    },
    {
      "id": 60,
      "question": "10+2+5 = ? duz cavabi yazanin +3 xal qazanin",
      "answer": "17"
    },
    {
      "id": 61,
      "question": "Uzanar, ha uzanar,Qollarınnan balalar.",
      "answer": "Ağac"
    }
  ]
}
